\documentclass[10pt,a4paper]{book}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\renewcommand{\chaptername}{Capitulo}
\renewcommand{\partname}{Bloque}
\renewcommand{\contentsname}{Indice}


\begin{document}
% indice del documento
\tableofcontents
% primera parte del libro
\part{primera parte}
%capitulo primero
\chapter{el primer capitulo}
\section{primer capitulo seccion primera}
esta es la seccion primera
\section{primer capitulo seccion segunda}
esta es la seccion segunda
\subsection{primer capitulo seccion segunda subseccion1}
la subseccion
\subsubsection{primer capitulo seccion segunda subsubseccion}
la subsubseccion

\paragraph{primer capitulo seccion segunda parrafo}
esto es un parrafo
\newpage
\subparagraph{primer capitulo seccion segunda subparrafo}
esto es un subparrafo.
\newpage
\section{primer capitulo seccion tercera}

\end{document}